{
    "question": "kewajiban bela negara akan usaha mempertahankan kedaulatan merupakan bagian dari mempertahankan stabilitas keamanan bangsa berdasarkan UUD 1945 pasal 30 ayat 2 usaha pertahanan dan keamanan negara Indonesia adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasal 27 ayat 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sebagaimana dinyatakan dalam pasal 27 ayat 3 UUD 1945, bahwa usaha Bela Negara merupakan hak dan kewajiban setiap warga negara.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pelaku-yang-tidak-semestinya-dilakukan-oleh-seorang-pelajar-adala-870",
            "question": "Pelaku yang tidak semestinya dilakukan oleh seorang pelajar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut prilaku yg tidak semestinya di lakukan oleh siswa</h2><ol><li><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>c</em><em>o</em><em>n</em><em>t</em><em>e</em><em>k</em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>i</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>d</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>r</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>t</em><em>i</em><em>n</em><em>t</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>e</em><em>r</em><em>j</em><em>a</em><em>i</em><em> </em><em>t</em><em>u</em><em>g</em><em>a</em><em>s</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em>p</em><em>u</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>r</em><em> </em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>o</em><em>l</em><em>o</em><em>s</em></li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-kebangkitan-nasional-215",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nkebangkitan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebangkitan nasional adalah masa di mana Bangkitnya Rasa dan Semangat Persatuan, Kesatuan, dan Nasionalisme serta kesadaran untuk memperjuangkan Negaranya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-ikut-membela-dan-mempertahankan-negara-di-lingk-293",
            "question": "Salah satu bentuk ikut membela dan mempertahankan negara di lingkungan sekolah\r\n adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Belajar dengan tekun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biar anak anak jadi pinter dan tidak mudah di bodohi oleh budaya luar yang berdampak negatif.</p><p>Bantu jadiin tercerdas yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kita-sebagai-warga-masyarakat-menunjukan-124",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak membuang sampah sembarang an </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Harus belajar untuk bertanggungjawab, maka kita juga harus inisiatif dalam lingkungan merangkul warga sekitar untuk bekerjasama yang baik tidak saling menunggu satu sama lain, dan apa bila dia seorang pemimpin haris memberi contoh yang pantas di ikutin orang warga atau masyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-seseorang-bisa-tidak-memiliki-kewarganegaraan-507",
            "question": "Jelaskan mengapa seseorang bisa tidak memiliki kewarganegaraan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna meraka tidak punya kewajiban dan hak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-merupakan-bentuk-keragaman-diindonesia-adalah-709",
            "question": "Yang bukan merupakan bentuk keragaman diindonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang bukan merupakan bentuk keragaman diindonesia adalah <strong>lagu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>bendera</strong><strong> </strong><strong>merah</strong><strong> </strong><strong>putih</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>karena</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>untuk</strong><strong> </strong><strong>semua</strong><strong> </strong><strong>bahwa</strong><strong> </strong><strong>sebenarnya</strong><strong> </strong><strong>keberagaman</strong><strong> </strong><strong>berarti</strong><strong> </strong><strong>banyak</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>beragam</strong><strong> </strong><strong>ragam</strong><strong> </strong><strong>seperti</strong><strong> </strong><strong>ras</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>suku</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>bahasa</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>sebagainya</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-perasan-umbi-dapat-mengobati-luka-pada-lambung-karena-175",
            "question": "Air perasan umbi dapat mengobati luka pada lambung karena\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>kanker</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>bakteri</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>oksida</em></p><p><em>-</em><em>Anti</em><em> </em><em>biotik</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-empat-prinsip-dasar-gerakan-start-saat-aba-aba-lari7-157",
            "question": "Sebutkan empat prinsip dasar gerakan start sa'at aba aba lari7\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>angkat pinggul lebih tinggi sedikit dari garis pundak.</p><p>posisi lutut kaki depan membuat sudut 90* untuk tunggal belakang antara 100 *_120*</p><p>pandangan beralih dari dua jengkal.</p><p>pundak didorong sedikit ke depan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-merupakan-faktor-faktor-penyebab-kelangkaan-adalah-a-ma-300",
            "question": "Berikut merupakan faktor-faktor penyebab kelangkaan adalah( A )manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan( B) untuk memperoleh diperlukan biaya (C )sifat hemat yang memiliki oleh manusia( d) bencana alam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> A )manusia yang selalu dihadapkan dengan berbagai keinginan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/41627505</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-tiga-contoh-perwujudan-kerjasama-di-lingkungan-keluarga-686",
            "question": "Berikan tiga contoh perwujudan kerjasama di lingkungan keluarga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ikut kerja bakti atau gotong royong membersihkan lingkungan.\n</p><p>\n</p><p>Hidup rukun dengan semangat kekeluargaan dengan tetangga.\n</p><p>\n</p><p>Menyelesaikan masalah sosial bersama-sama tidak diselesaikan sendiri.\n</p><p>\n</p><p>Bergaul sesama warga dengan tidak membedakan agama, suku, atau ras.\n</p><p>\n</p><p>Bersikap ramah kepada semua orang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}